# Домашнее задание к занятию 1.4 Функции, возможности и характеристики сетевых устройств.

### Задание 1.

В программе Cisco Packet Tracer составьте сеть, состоящую из двух коммутаторов, к каждому из которых подключено по два компьютера.

*Приведите ответ в виде снимка экрана.*

#### Ответ:

![devices_connected](.README_images/devices_connected.png)

------

### Задание 2.

Настройте адреса компьютеров из подсети 10.0.0.* и маской 255.255.255.0

Проверьте связь с помощью ping.

*Приведите ответ в виде снимка экрана удачной работы утилиты ping.*

#### Ответ:

Команда `ping 10.0.0.2` выполненная на устройстве PC0:

![from_1_to_2](.README_images/from_1_to_2.png)

Команда `ping 10.0.0.1` выполненная на устройстве Laptop0:

![from_2_to_1](.README_images/from_2_to_1.png)

Движение пакетов:

![task_2](.README_images/task_2.gif)

------

### Задание 3.

Перейдите на коммутатор и выполните команду **show mac-address-table**

*Приведите ответ в виде снимка экрана.*

#### Ответ:

![show_mac-address-table](.README_images/show_mac-address-table.png)

------

### Задача 4*

Соедините коммутаторы дополнительным проводом. Что произойдет в этом случае?

*Приведите ответ в свободной форме.*

#### Ответ:

Избыточное соединение образующее топологическую петлю блокируется посредством STP (Spanning Tree Protocol). 

Приём и передача пакетов STP:

![STP](.README_images/STP.gif)